物理學家最新研究：「夸克融合」威力比核融合強八倍！差點不敢公布結果

物理學家最新研究：「夸克融合」威力比核融合強八倍！差點讓他們不敢公布結果

隨著氣候變遷，溫室氣體排放的問題受到重視， 除了限制能源使用的、 開發更有效的發電方式，世界各國政府與企業開始轉向開展可再生能源。目前太陽能和風力發電發展已受到廣泛接受，但科學家們繼續研究 核融合希望此 可真正成為再生能源的選項之一。

然而若還有更好的能源，且潛在波動性可能比核融合更少呢？ 近日以色列 特拉維夫大學 和 芝加哥大學的 研究人員在 「自然 」雜誌上發表的一項新研究中為再生能源提出新的可能性。

根據研究人員 Marek Karliner 和 Jonathan Rosner 的觀點，這種新的能量來源來自被稱為夸克的亞原子粒子融合。這些粒子通常是在 在大型強子對撞機（ LHC）內以高速運動的碰撞原子產生的，這些碰撞原子部分從其母體原子裂開。然而不只如此，解離的夸克也傾向於相互碰撞並融合成稱為重子的粒子。

Karliner 和 Rosner 所研究的就是這種夸克的融合，因為他們發現這種融合能夠產生比氫融合產生的能量更大的能量。特別是他們研究了融合夸克是如何構成所謂的雙重感知的重子。

Karliner 和 Letzter 計算最近在大型強子對撞機 (LHC) 發現的魅夸克 (Charm Quark) 融合能釋放 12 兆電子伏特。 以此計算轉到需要 230 兆電子伏特 融合 的較重的底部夸克，所產生的一個重子能夠產生大約 138 兆電子伏特 的淨能量， 大約 是氫融合釋放量的 八倍。

根據 Futurism 報導，起初 Karliner 和 Rosner 相當 猶豫是否要發表這項研究，除了對自己的發現感到驚訝，另一個主要是因為他們擔心這種夸克融合在未來可能會被不當使用於武器。

不過，他們也坦言 目前這種「夸克融合」仍然是理論上的。他們在論文摘要中表示：「我們建議透過實驗裝置讓兩種夸克重子的高度放熱性可表現出來。然而，目前沉重的底部夸克的壽命非常短，排除了這種反應的任何實際應用。」

由於夸克迅速衰變成較輕的夸克較不穩定，因此形成連鎖反應以引發更多重子的時間太短， 他們在實驗中發現到夸克只存在約一皮秒。夸克之間這種高度活躍的融合形式有極限，目前仍不太可能成為未來任何類型的能源。

雖然團隊尚未融合底夸克，他們認為在技術上可以使用 大型強子對撞機 LHC，但他們的研究提出了另一種潛在的再生能源 將可 能比現有可用的能源更強大。隨著這個理論被證明，只是欠缺發展的技術，未來將可能把夸克融合實現應用於新能源。

米洛夫司機粒子 核融爐 ms 0079

宇宙世紀

因為太強勁反而會令人害怕

根據 Futurism 報導，起初 Karliner 和 Rosner 相當 猶豫是否要發表這項研究，除了對自己的發現感到驚訝，另一個主要是因為他們擔心這種夸克融合在未來可能會被不當使用於武器

放心，一定會

雖然看原懂 但好像很霸害的樣子

雖然看不懂 但好像很厲害的樣子

整唔到夸克彈無國家有興趣㗎

依嫁有咩係用到核融合黎做能量來源

人類

老實講 做到核融合 我估都會有國家粒太陽彈出嚟

核融合發電都未做到

要講其實反物質重勁。
不過有排都應用唔到。

用水玩核聚變發電已經夠晒正,
接近無張能源。

不過穩定個核聚變爐用既能量只係低過個輸出少少(好似係),要慢慢提升返個效率,有排諗

NT

中文都睇唔明

太陽爐
我要揸高達!

可控核聚變發電都未有
幾時先到佢融合發電

班記者知唔知自已打緊咩?

研究可以多線進行既姐
如果個個時代既人都咁諗就唔研究落去 咁依我地住緊山窿啦

其實都係得個up字 主要用嚟r funding

一早有氫彈la

雖然看不懂但好像好厲害

咁易r唔見你去r

一個已經去到整實物run緊
一個淨係得理論
所以就算多線進行但個先後都好明顯

要拎黎發電難d 不過咁唔穩定 岩曬做導彈啦

係就快，想冚球剷好耐

最重要係呢d野 research cost高到你唔信，一定搞個比較易既先

其實而家既核彈都夠陷球剷啦

陸地生物
未炸到地球

咁地底人咪好安全?

無人識佢wo

班陰毛撚 仲未跳出黎話要分開搭飛機
比石油商暗殺？？？

精靈 空間震

篇文恰文科仔？

GN drive

等睇有人問有冇幅射

正宗識少少扮代表

的確係想r，想r各國政府畀多d funding 整VLHC

VLHC釋放能量比目前LHC七倍左右

得嗰八倍就咪撚拎出黎獻醜啦

影響人類發展

越係微觀層面，更接近物質根源，產生能量更大。

可能搞搞下，連超重物質，單性磁極子，重力子都出現啦

鳩up唔洗本